王婆婆涉襲高院保安今自辯申押後開審 羅德泉怒斥「浪費時間」、「到此為止，忍耐都有底線」

（獨媒報導）經常於抗爭現場出現、曾遭內地扣留的王婆婆王鳳瑤，涉2019年初於高等法院外推撞一名女保安，被控一項「普通襲擊」罪，原定今（25日）於東區裁判法院開審。王婆婆選擇自辯，卻未有時間及器材閱覽所有控方文件及光碟，裁判官鄭紀航應她的要求將審訊押後。王婆婆庭上透露，控方文件有多處以黑色筆遮蓋，又投訴警方曾不當對待她，致使她兩度入院。她又提到，不想找律師是因為「知道佢哋好忙，有好多手足好慘，我唔想阻佢哋時間」，而自己為了應訊，「已經好勤力溫書，咪法律、咪文件」。由於王婆婆遲遲未能決定好是否找尋當值律師，她在排期審訊時，一度遭主任裁判官羅德泉怒斥「浪費時間」、「到此為止，忍耐都有底線」。王婆婆最終決定作「公民抗命」，「唔認罪、唔請律師、唔自辯、唔求情」，案件押後至5月11日開審。

王婆婆最初開庭時向裁判官鄭紀航確認，今日沒有律師代表，將會自辯。惟她表示，並未準備好開審，因控方昨天提交了新文件，而她亦未有時間和器材閱覽所有文件及案發片段的光碟。鄭官僅表示：「控方責任只係畀文件你，你自己要去張羅。」

其後就律師代表的問題，鄭官提醒王，若選擇自辯需熟習法律，並提議王可使用裁判法院的當值律師服務。王說，曾嘗試找當值律師，「但要排期，最少一個月前，我唔夠時間」。鄭官即質疑，王上次提訊是2月8日，應有足夠時間。王回應：「我太過自信以為自己可以搞掂，點知好頭痛。」又指自己資產都在內地，沒有錢。

鄭官隨即提高聲線說：「以我理解，正正係你冇錢，當值律師更加會提供服務畀你喎！」王再表示，她要返大陸才能證明自己資產，但保釋條件不容許，而且「就算比我返我都唔夠膽」。

王婆婆其後轉到第一庭，由主任裁判官羅德泉負責處理。她向羅官解釋，1月已收到控方文件，但昨日再多收到幾張文件，沒有時間閱畢。

羅官建議她可尋找當值律師，王說自己資產不符合要求，羅官即解釋，就其所知，當值律師服務只計算收入，不計算資產，「你有心去搵就查清楚，唔好估人哋點樣」。

王又小聲說，自己身體不好，「我已經好勤力溫書，咪法律、咪文件，但成日都唔記得嘢」，希望押後3個月。

羅官不耐煩地質疑：「1月收到文件，點解要3個月咁耐？」，又說「你記憶衰退，唔會3個月後就記憶好返，我諗個個人有常識都知」。

王婆婆

此時羅官大聲斥：「我唔想再浪費時間！我係用『浪費』呢個字去形容。我話畀你聽，如果有興趣（找當值律師），你問咗人哋先啦，問都唔問就自己喺度想像。」王欲再說話，羅官即打斷：「我話畀你聽我夠啦！到此為止啦今日，忍耐嘅話係有底線。我唔係同你講笑，我好嚴肅。」

案件押後至下午再排期審訊，王婆婆離開法庭時揮動英國旗，表示「今日特登帶埋嚟，因為唔知之後仲有冇得揈」。她又說，自己會「公民抗命」，「唔搵律師、唔求情」，亦不會找裁判官建議的「官派律師」（當值律師），「反正我坐監都冇咩嘢，佢哋明屈」。說起有很多義務律師願意幫助她，但她都拒絕，因為有很多手足更需要律師，王婆婆不禁落淚。

人民既憤怒都係有底線，依啲人遲早家破人亡

以下如有五毛on9仔出黎抽水撥冷水
全部死全家+千祈唔好覆佢地

點都好 希望王婆婆可以順得住 希望最後有法律手足可以幫幫佢

男人老狗咁樣蝦個阿婆

但係會唔會有人可以去勸下佢 咁搞法原本冇事都變有事

點解要3個月咁耐

47人就可以先坐3個月

恐嚇被告

王婆婆請律師啦

個官對老人家咁撚串都有

無權呀？犯法呀？

蝦老人家有無搞錯

羅官發脾氣?

狗官

是旦啦, 隨你垃圾裁判官亂鳩判啦

你係有心
奈何都要尊重佢

尊重王婆婆

垃圾保安

食屎啦羅狗

賤種高院保安同狗官

仆街紅官等天收

點解唔搵律師呢，自己又少啲煎熬，相信好多人想幫手

撳錯不推文

支那狗官

我真係respect佢既意志
但有時真係寧願佢留係屋企安穩咁過下日子算 唔忍心佢咁慘

成個細路咁發爛渣都做到官

支那狗官扮乜柒

姓鄭同姓羅呢兩條仆街阿婆都蝦，死撚左一定投唔到胎蟲都唔撚俾你做

王婆婆真係成日出席大小集會法庭支援 冇放棄過 我地要support佢

保安狗同羅狗都係仆街嚟長命百歲百病纏身

撚到個官

支那人最鐘意既敬老去咗邊

『「我已經好勤力溫書，咪法律、咪文件，但成日都唔記得嘢』

一個好努力嘅人

班紅官去支那做法官啦 啱曬你哋

婆婆真係愛心爆棚
寧願自己晤要律師

兩件支官都係垃撚圾

佢覺得王婆婆擺明玩野拖時間，咪爆佢嚇吓佢

羅德泉有咩底線可言?

官乜撚，唔好再叫呢班垃圾做官，狗丫，羅狗丫

王婆婆好波
你班垃圾狗官咪吠囉
除非你請示大陸 唔洗判 直接運佢番大陸洗頭
唔係既話 時間都係會繼續浪費 唔好意思

狗官食撚屎啦 加入恐怖組織

狗官淨係識蝦阿婆蝦後生仔

楊明可以玩程序 呀婆就唔可以

抽都抽個官啦

態度正確
唔似得泛民郁啲就話無抗爭空間叫人放棄去移民
根本就幫政權維穩

推

次次都話block就算
班撚樣就係想你同佢嘈

屌你老母啊

Push

cls

辛苦婆婆

㕷們中華無產階級女兒全力支持王婆婆挑戰司法

狗嚟 唔係官

法律界有份養返來